華昇入標爭社區檢測大餅 為期三個月 胡定旭：價格拭目以待

節錄

華昇入標爭社區檢測大餅
為期三個月 胡定旭：價格拭目以待

■胡定旭出任董事長的華昇診斷中心已率先入標。

【食髓知味】

相關新聞：港人深院覆診 大陸醫生大陸藥

【本報訊】全民檢測大龍鳳過後，特首林鄭月娥曾預告四個地區將長期設立社區檢測中心，讓市民自費檢測。惟政務司司長張建宗昨日透露，中心初步僅為期三個月。有份於全民檢測分一杯羹的華昇診斷中心已率先入標，擬繼續壟斷檢測計劃，董事長胡定旭相信檢測價格可以再降低，至於能否低於400元，他稱拭目以待。

張建宗在網誌表示，四個檢測中心將為市民提供自費檢測服務，初步為期三個月，由承辦商安排人員負責營運。當局盼盡快落實計劃，承辦商正進行採購程序。

相關新聞：社署施壓 社工投訴被迫檢測

曾參與全民檢測的華昇診斷中心董事長胡定旭承認有參與是次投標，。。。。。。。。。。。。

■港府早前推全民檢測，但反應並不理想。

盧寵茂：港驗毒多甩漏

港府屢次鼓勵市民參與病毒檢測，但反應一直冷淡。港大深圳醫院院長盧寵茂批評本港病毒檢測由取樣至等結果都有甩漏，「去到診所，明明有症狀都唔去做檢測；做咗之後，兩三日先有結果，病人仍然周街走；有結果之後，擺喺屋企入面，又話冇病床要等。好無稽，喺疫症之下仲要咁處理。」

盧寵茂認為香港病毒檢測要如內地般「應檢必檢」，即。。。。。。。。。。。。存，最近宣佈放寬社交距離措施時，便再次發表相關的講法。

面對內地武漢肺炎確診「清零」，胡定旭認為深圳已無確診個案多時，香港應盡快與內地通關，令香港可以借助內地經濟增長恢復經濟。

另外，張建宗在網誌透露，政府正籌備推出名為「安心出行」的感染風險通。。。。。。。。。。。。，他強調紀錄只存放於用戶電話，不會備存到政府或其他系統。

內循環

自費檢測班藍絲廢老彩你都戇鳩

等睇政府份約有包底制
就算一個月得一條友做都包底10 億